{
    "question": "Bagaimana seandainya di dunia ini tidak ada yang berkarya rupa dan tidak ada yang menyelenggarakan pameran kesenirupaan. uraikan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kita akan mengenal yg namanya seni dalam hidup. kita tidak bisa medeklarasikan ketrampilan kita akan seni. karena seni itu merupakan buah hasil pikir manusia secara alami :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "mungkin semua manusia tidak tahu kesenian,tidak ada musik dan imajinasi yang kurang karena tidak adanya lukisan atau kerajinan tangan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-dan-negatif-musik-kontemporer-430",
            "question": "Apa dampak positif dan negatif musik kontemporer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "positifnya, semakin banyak para pelaku seni yg kreatif\u00a0dalam membuat sebuah karya..\u00a0negatifnya, tidak semua kalangan masyarakat dapat memahami karya tersebut, karena bagi pelaku seni nya pun \"musik kontemporer\" itu sendiri masih jadi bahan perdebatan..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aspek-yang-membedakan-karya-seni-rupa-daerah-daerah-nusantara-ada-114",
            "question": "Aspek yang membedakan karya seni rupa daerah daerah nusantara adalah    a.gambar dan lukisan\r\nb.desain dan patung\r\nc. karakteristik perwujudannya\r\nd.grafis dan kriya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya . <span>c. karakteristik perwujudannya<br>karena setiap daerah memiliki ciri khas tersendiri</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kelebihan-menikmati-musik-secara-tidak-langsung-961",
            "question": "Sebutkan kelebihan menikmati musik secara tidak langsung !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara tidak langsung membuat hati kita merasa senang kalau mendengarkan musik bisa juga sedih gimana musik tersebut yang kita dengarkan <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa mendengarkan musiknya dengan lebih terdengar sehingga bisa lebih menikmati musiknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "definisi-teknik-butsir-dalam-seni-rupa-3-dimensi-cara-pembuatan-885",
            "question": "Definisi teknik butsir dalam seni rupa 3 dimensi + cara pembuatannya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karya Seni Rupa 3 Dimensi\u00a0<span>Karya seni rupa yang memiliki dimensi\u00a0</span><br><span>panjang, lebar dan tinggi, atau karya yang\u00a0</span><span>memiliki volume dan menempati ruang.\u00a0</span><br><span>Contoh : seni patung, seni kriya, seni\u00a0</span><span>keramik, seni arsitektur dan berbagai\u00a0</span><br><span>desain produk.\u00a0</span><br><br><span>1. Teknik Plakat yaitu melukis dengan\u00a0</span><span>menggunakan cat poster, cat minyak cat\u00a0</span><span>akrelik, dengan goresan yang tebal,\u00a0</span><span>sehingga menghasilkan warna pekat dan\u00a0</span><span>padat.\u00a0</span><br><span>2. Teknik Transparan yaitu teknik\u00a0</span><span>menggambar / melukis dengan\u00a0</span><span>menggunakan cat air, dengan sapuan\u00a0</span><span>warna yang tipis sehingga hasilnya nampak\u00a0</span><span>transparan.\u00a0</span><br><span>3. Teknik Kolase yaitu melukis dengan\u00a0</span><span>memotong kertas yang kemudian ditempel\u00a0</span><span>sehingga membentuk lukisan yang realis\u00a0</span><span>atau abstrak.\u00a0</span><br><span>4. Teknik 3M (melipat, menggunting, dan\u00a0</span><span>merekat) adalah merupakan proses\u00a0</span><span>manipulasi\u00a0lembaran kertas menjadi suatu\u00a0</span><span>bentuk tiga dimensi.\u00a0</span><br><span>5. Teknik Aplikasi yaitu karya hias dalam\u00a0</span><span>seni jahit-menjahit dengan menempelkan\u00a0</span><span>(menjahitkan) guntingan-guntingan kain\u00a0</span><span>yang dibentuk seperti bunga, buah,\u00a0</span><span>binatang, dsb pada kain lain sebagai\u00a0</span><span>hiasan.\u00a0</span><br><span>6. Teknik Mozaik yaitu dengan menempel\u00a0</span><span>benda-benda tiga demensi yang ditata\u00a0</span><span>sedemikianrupa sehingga menghasilkan\u00a0</span><span>lukisan.\u00a0</span><br><span>7. Teknik Menganyam adalah seni kerajinan\u00a0</span><span>yang dikerjakan dengan cara mengangkat\u00a0</span><span>dan menumpangtindihkan atau menyilang-\u00a0</span><span>nyilangkan bahan sehingga menjadi suatu\u00a0</span><span>karya anyaman.\u00a0</span><br><span>8. Teknik Merakit adalah membuat karya\u00a0</span><span>dengan cara menyambung-nyambung\u00a0</span><span>beberapa\u00a0bagian atau potongan bahan.\u00a0</span><br><span>Caranya disebut merakit, hasilnya disebut\u00a0</span><br><span>rakitan. Potongan bahan disambungkan\u00a0</span><br><span>dengan cara dilas, dipatri, disekrup atau\u00a0</span><br><span>dengan cara yang lain.\u00a0</span><br><span>9. Teknik Makrame adalah sebuah bentuk\u00a0</span><span>seni kerajinan simpul-menyimpul dengan\u00a0</span><span>menggarap rantaian benang awal dan\u00a0</span><span>akhir suatu hasil tenunan, dengan\u00a0</span><span>membuat berbagai simpul pada rantai\u00a0</span><span>benang tersebut sehingga terbentuk aneka\u00a0</span><span>rumbai dan jumbai.\u00a0</span><br><span>10. Teknik Menuang (cor) yaitu proses\u00a0</span><span>menuang menggunakan bahan cair yang\u00a0</span><span>dituangkan pada alat acuan yang\u00a0</span><span>berbentuk cetakan.Setelah menjadi keras\u00a0</span><span>dikeluarkan dari\u00a0acuan/cetakan.Bahan cair\u00a0</span><span>ini dibuat dari semen, plastic, karet, gips,\u00a0</span><span>dan logam (tembaga, besi).\u00a0</span><br><span>11. Teknik Butsir adalah teknik yang hanya\u00a0</span><span>menggunakan alat telapak tangan dan alat\u00a0</span><span>lain(kayu, kawat) sederhana. Bahan yang\u00a0</span><span>digunakan lunak, elastis, lentur antara lain\u00a0</span><span>tanah liat, plastisi.\u00a0</span><br><span>12. Teknik Pahat yaitu membentuk dengan\u00a0</span><span>jalan membuang bahan yang tidak\u00a0</span><span>dipergunakan dengan cara memahat. Cara\u00a0</span><span>pembuatannya dengan menggunakan alat\u00a0</span><span>pahat (tatah) atau ukir\u00a0dan martil. Bahan\u00a0</span><span>(media) yang digunakan adalah bahan\u00a0</span><span>keras seperti batu, cadas,gips,tanah\u00a0</span><span>liat kering.\u00a0</span><br><span>13. Teknik Menjahit adalah cara melekatkan\u00a0</span><span>(menyambung, mengelem, dsb) dengan\u00a0</span><span>jarum\u00a0dan benang.\u00a0</span><br><span>14. Teknik Membangun yaitu kegiatan yang\u00a0</span><span>mencakup aktivitas menyusun berbagai\u00a0</span><span>komponen untuk dijadikan benda trimatra\u00a0</span><span>tiga dimensi).</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Teknik Butsir adalah teknik yang hanya menggunakan alat telapak tangan dan alat lain (kayu,kawat) sederhana.Bahan yang digunakan lunak,elastis,lentur antara lain tanah liat,plastisin.<br>Cara pembuatan seni rupa 3 dimensi (misalnya patung)\u00a0dengan teknik butsir adalah :<br>1.Siapkan tanah liat atau plastisin<br>2.Siapkan alat bantu butsir dan air<br>3.Siapkan meja putar (jika ada)<br>4.Siapkan gambar rancangan patung<br>5.Tempatkan tanah liat atau plastisin diatas meja putar sedikit demi sedikit<br>6.Pijat pijat bahan sehingga mendekati bentuk yang diinginkan secara global<br>7.Jika bahan kurang bisa ditambah,sebaliknya jika berlebih bisa dikurangi<br>8.Sempurnakan bentuk dengan alat bantu<br>9.Berikan sentuhan akhir dengan pembentukan detail patung dan dihaluskan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor-internal-dan-eksternal-musik-154",
            "question": "Apa faktor internal dan eksternal musik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor eksternal\n<span>\nAdalah\nfaktor yang meliputi pengaruh keluarga kelas sosial, kebudayaan, marketing\nstrategi dan kelompok referensi. Kelompok referensi adalah kelompok yang memiliki\npengaruh langsung maupun tidak langsung pada sikap dan perilaku konsumen.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Faktor internal</span>\n<span>\nFaktor\n\u2013 faktor yang termasuk ke dalam faktor internal adalah motivasi, persepsi,\nsikap, gaya hidup, kepribadian dan belajar. Seringkali perilaku manusia\ndiperoleh dari mempelajari sesuatu.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\nFaktor-faktor\nyang mempengaruhi pembelian suatu barang atau jasa, ada 4 faktor yaitu :</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Motivasi\n(motivation) adalah suatu dorongan yang ada dalam diri manusia untuk mencapai\ntujuan tertentu.</span>\n<span>\n<span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Persepsi\n(perception) adalah hasil pemaknaan seseorang terhadap stimulus atau kejadian\nyang diterimanya berdasarkan informasi dan pengalamannya terhadap rangsangan\ntersebut.</span>\n<span>\n<span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Pembentukan\nsikap (attitude formation) adalah penilaian yang ada dalam diri seseorang yang\nmencerminkan sikap suka atau tidak suka seseorang akan suatu hal.</span>\n<span>\n<span>4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Integrasi\n(integration) adalah kesatuan antara sikap dan tindakan. Integrasi merupakan\nrespon atas sikap yang diambil.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Musik internal adlah musik yg berasal dari anggota tubuh misalnya, petikan, tepuk tangnan<br>Sedangkan musik eksternal merupakan musik yg berasal dari alat musik misalnya, seruling, gendang, gamelan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengapresiasi-seni-tari-431",
            "question": "Bagaimana cara mengapresiasi seni tari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempelajarinya , mempraktekkannya , memperkenalkannya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "anda bisa menghayatinya,memperkenalkannyapada budaya lain. :-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-jahit-dan-jahit-aplikasi-179",
            "question": "Pengertian jahit dan jahit aplikasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Pengertian jahit dan jahit aplikasi ?</strong></p><p>Jahit adalah sambung dengan jarum dan benang.</p><p></p><p><strong>Jahit aplikasi adalah </strong>teknik menghias permukaan kain dengan cara menempelkan guntingan kain pada kain yang berbeda warna dengan dasar kain, selanjutnya diselesaikan dengan teknik jahit tangan atau teknik sulam. \u00a0</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Teknik sulam adalah hiasan yang dibuat diatas kain atau bahan-bahan lain dengan jarum jahit dan benang.</p><p></p><p><strong>Jenis-jenis jahit aplikasi:</strong></p><ul><li><strong>Jahit aplikasi standar</strong></li></ul><p>adalah teknik membuat benda kerajinan tekstil yang dikerjakan dengan cara membuat gambar pada kain, kemudian digunting dan ditempel pada lembaran kain kemudian diselesaikan dengan teknik sulam. \u00a0</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi potong sisip</strong></li></ul><p>adalah teknik menghias permukaan kain yang dikerjakan dengan melobangi bagian dasar kain yang telah digambari motif sesuai dengan rencana. \u00a0</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi potong motif</strong></li></ul><p>adalah teknik menghias permukaan kain dengan cara memotong motif yang ada pada kain, kemudian ditempel pada permukaan kain.</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi lipat potong \u00a0</strong></li></ul><p> adalah teknik menghias permukaan kain yang dikerjakan dengan tangan atau mesin. Caranya melipat lembaran kain kemudian dipotong sesuai dengan rencana.</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi dengan pengisian \u00a0</strong></li></ul><p>adalah teknik menghias permukaan kain yang dikerjakan secara manual atau mesin.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Apa pengertian teknik kontruksi(jahit, jahit aplikasi, makrame) https://brainly.co.id/tugas/28649</p><p>2. Pengertian jahit aplikasi https://brainly.co.id/tugas/483448</p><p>3. Pengertian jahit aplikasii https://brainly.co.id/tugas/14632244</p><p>------------------------------------------------</p><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas: </strong>5</p><p><strong>Mapel: </strong>Seni Budaya</p><p><strong>Bab: </strong>Bab 1 - Motif Hias</p><p><strong>Kode: </strong>5.19.1</p><p></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-estetika-dan-ergonomis-kerajinan-tekstil-282",
            "question": "Unsur estetika dan ergonomis kerajinan tekstil\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang saya tahu hanya Estetika yaitu sebuah unsur keindahan pada kerajinan tekstil yang memiliki kesatuan dan perpaduan unsur yang baik dan sempurna sehingga terkesan menonjol/menarik. <br><br>Sedangkan ergonomis adalah unsur yang mengutamakan kenyamanan dalam penggunaan kerajinan tekstil tersebut.<br><br>Terima kasih semoga bermanfaat :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-musik-jazzdangdutpoprockrampbbaratmetaldan-lain2-596",
            "question": "Contoh musik jazz,dangdut,pop,rock,r&amp;b,barat,metal,dan lain2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Dangdut : cabe-cabean. kereta malam. oplosan<br>- jazz : side winder. hand jive. moanin.<br>-rock : temple of the king. soldier of fortune. alway&#039;s somewhere<br>-pop : separuh aku. harus terpisah. hidup untukmu, mati tanpamu.<br>-barat : I got you. valentine. love me<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-lagu-dan-penyanyi-aliran-musik-pop-balada-527",
            "question": "Sebutkan contoh lagu dan penyanyi aliran musik pop balada .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Franky and Jane, judul lagu: Bis Kota.<br>Iwan Fals, judul lagu:Umar Bakrie.<br>Ebiet G. Ade, judul lagu:Camelia<br>Gombloh, judul lagu: Di Radio.<br>sudah sekian aja:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}